［集思廣益］外交派應該要做咩？

如果有一日我可以同中國高官同台食飯，想問下大家我應該點講先可以為香港爭取最好的利益？

首先，我唔認同港毒，所以抱歉講毒者可以先去爬另一座山

我個人睇法係咁
釋出善意，表明我們愛國但希望有新思維，我地要構建有中國特色的真資本民主社會
我地好希望重組政府架構，改變現行上重下輕，禁閉式閉門造車架構，我們希望融入更多想法，平行新經濟體系同現行古老發展模式，以OpenSource 方針，實行開放式政策制度（例如任何有過半數公投通過的政策都可先試行三個月至半年，於試行最後一個月起經立法會討論利弊）
同時間，為鼓勵創新，可以優先與大眾討論政策優化制度，任何有貢獻想法，都可以獲得稅項減免或助學金

我承認我係中國人，但希望中國承認我們的價值，我們其實都非常愛國，但愛國背後，我們更希望保留價值。曾經被熱捧的「全球化」理論，被「本地化localisation 」 所超越的原因，正正因為改變別人既文化非常困難，但接受別人的文化連同移風易俗的效果，對成本效益/經濟發展/及愛國熱 都有好大幫助。

抱歉有少少1999
但屌完希望大家都比比建議，集思廣益，一起諗諗點樣令國內放心比我們實行民主自由制度，三權分立制度

利申：發夢有機會見中國高官，雖然機會不大

請 停 止 濫 開 有 關 連 儂 牆 同 抵 制 T V B 既 P O S T